私人公司真係屌打政府工

私人公司
有免費零食櫃 食到下世
免費咖啡機 飲到腎虧
免費汽水 飲到痴肥
仲有靚即文具
好玩既同事
著到靚靚食buffet既 annual din
仲有出國training 可以坐biz
仲可以有免費iPhone mac機
太多好正既事

你公司仲請唔請人？

yes

其實係

廢人先入政府

大貓

悶人 先啱

你邊間

公墓猿要政治審查

仲有ot呢 咁正都唔講埋？

Ot有錢有補鐘

Eo都冇

講OT果D有無諗果係自己能力問題先要OT？

講得好

黃定藍

c人公司有免費零食咁正？

不嬲都有，不論大小公司

不嬲都有🤣

你返工只係掛住食 豬呀?

你掂架話 女都有得免費你食啦

你間公司係善堂？人工呢？

免費iPhone mac機
係咪送俾你用先

打機上網睇咸片任用

呢間先OT 咪去下間，做得私人市場嘅都係有能力，你故垃圾公務員咩

政府工去到有啲位, 貪污嘅利益大到你唔能夠想像

take home 落袋人工夠就得

竟然呢d就係私人工既優點
假膠宣傳政府工

文具
係人都知政府文具唔用得架啦，寫兩寫就無墨

仲會安排職員住宿，樓都唔洗租唔洗買，唔洗要佢間窮酸公屋

佢貪穩定先會入政府
我同事四十幾賺夠錢先入政府養老

我地聖誕party都係去酒店食自助餐喎
個處出錢 我地百幾人 一蚊都唔洗比
不過唔知啲錢係咪納稅人啦

有d部門仲有英國時代文具

公務員=共狗

D 螢光筆 乾撚曬

免費借用就唔使提啦

想知咩野人能力咁強
可以日日放工前10分鐘比人塞野比佢做都可以準時收工?

IT部就...

以前d鉛筆 單行薄單行紙

住清水灣 半山

已報警 icac

養廢人啊政府工
唔廢都養到廢曬

60k 朝11晚6
有pure gym card,

樓主介紹用緊隻安眠藥嚟

甲級寫字樓既豪華氣派光榮感已經屌打

古董來的 留番比個孫考入去都仲有得用

無錯，但眼紅做政府工嘅人，廢人都不如，垃L圾

睇你幾時比人炒

仲買緊有個掃嘅塗改液同天拿水

啲原子筆同埋釘書機真係廢到仆街

依家撚有人用塗改液咩
仲有原子筆芯，又話為咗環保乜乜柒柒，10支有8支芯都係用唔撚到，個個都係成支筆換

釘書釘先係大佬，價低者得嘅原則底下買好撚多大陸釘書釘但係釘幾張紙都唔得

私人公司d女都屌打政府班阿嬸

老老實實 有得入政府做廢人我又真係唔介意
利申：N賤狗

講真
入政府一定唔係叻人
你求其打開一間上市公司睇管理層人工都高過林鄭

年報

一個人做兩個人既野都做唔惦係你能力問題

我係咪做緊私人公司？

其實而家好多工都唔洗OT了
6pm-7pm期間你走轉灣仔金鐘中環睇下

好明顯 佢無係私人公司做

ICAC 執左啦
轉行去拍電視劇

以上都有，再加gym room同canteen
出去食又得，無錢食canteen都得

大撚把垃圾工要人OT但冇補水

私人公司未一樣可以貪

當香港公安無到?

Agger

依個真

屌就屌
打就打
乜撚嘢叫屌打？

部門行trading fund？

不嬲都係架啦 係依加個市差D人先出哂黎反姐
市好個陣收花紅收到肥肥你問佢想唔想入政府

啱

好食懶飛 不事生產 對於這種公司 我只有一句話要說

還請人嗎？

on9 仔
打工講能力，小學畢業未？

公司有麻雀機

做得掂既話唔叫做兩個人野啦

私人公司
貴到離地既小食機
文具自備
講粗口同呼吸一樣既同事
仲有去強國執蘇州屎

我公司直頭有私人泳池

屈機>>>>>>屌打

正苦啲女真係
利申做過正苦，樣唔掂都算，仲要同佢地傾計勁悶，淨係識講湊仔、儲假同調去邊個部門

邊行呀

私人工邊有得輸
仲有醫療卡 有薪SL 季度花紅
星期五收3點

不過早幾個月俾人雞咗

曲?

好既私人公司緊係好
係咪間間好似你咁先

就係能力大先咁柒多嘢做

政府工唔使ot

仲有能幹小袐書

又要插政府又要奶大貓

咁講咩？

少年你太年輕了

小朋友，出嚟打工你咪知囉

港共政府工要宣誓愛國已經輸曬啦

EO師姐上年搞施政報告夾夾埋埋啲OT claim咗一個月大假

連登仔永遠都係50步笑百步一味鬥黃，好撚無聊

等俾人炒

做茶餐廳包你3餐添，咁算唔算優點
大陸d公司，國企，各種過節福利，屋屋旅行福利，你唔上去做

私人家政府各有各好，如果基層對基層，公務員有公屋，有綠表居屋，你私工食一世零食都比唔上啦

職人手工咖啡室嚟

根本垃圾先入政府，班儍鳩考入去仲好似好威威咁

你咩部門

是的，有d仆街好撚孤寒，三萬一個月坐係度自閉, 大大老細請下午茶佢光速攞走就走，屌你老母真係

！同問

呢個係我公司既情況：
私人公司
有免費零食櫃 食到下世 冇，得雪櫃入面既過期食物
免費咖啡機 飲到腎虧 Same
免費汽水 飲到痴肥 冇，得價錢貴過7仔既汽水機
仲有靚即文具 冇，得雜牌文具要拎啲幾多要事先email office admin申請
好玩既同事 冇後生女同事，阿叔阿嬸中女就大把
著到靚靚食buffet既 annual din 冇，得manager或以上既先有得去
仲有出國training 可以坐biz 冇，進修冇得claim錢要食自己
仲可以有免費iPhone mac機 冇，得一部6年前出既lenovo工作用
太多好正既事 收工之後/放假個陣老細打比你assign job比你算唔算係公司比機會你學野？

OT冇補錢冇補假，一日病假都要申請

女又無波，有d成日abby咁撚樣，又老鳩多，得水係免費，寫字樓舊過雞

米青 彩既夜生活

辭左職你咩都唔係呀！

中電：「Here is not an elderly garden」

最好冇人做政府工

已pin

幾多年經先上到呢個位

樓主指既私人工係ugrad做既私人工
無三大可繼續報返政府

Up乜

數漏左：12個月糧，bonus平均得3-5成人工，加人工講緊1-2%(仲要係得升職既先有)

你應該是但轉份工都屌打而家呢份?

置頂睇下有幾多同路人

其實醫療卡 雙糧 已經屌打
未計如果係甲級寫字樓
之前做過有免費早餐 免費啤酒機

返政府工啲人真係好頹，去一轉政府合署就會知。

懷疑樓主有精神分裂，一時係男人，一時係女人

公墓猿有得排公屋/綠表

啲零食咖啡補唔補得返私人工OT錢
政府工準時收工，大把時間培養其他興趣同識女
私人工一到40歲，競爭力下降時時驚俾人炒
政府工人到中年，冇壓力繼續升職跳point安享晚年

係

不過普普通通工作量既工 爭到入去 頂薪都3，4萬
私人公司 同薪 需要學歷 工作量都大d

今年又裁員

咪就係
出面做閒閒地都10幾20萬一個月

睇下#99

錢係stable嘅，但係就好似用未來嘅可能性換返黎，除非要照顧頭家要穩陣先會做。

你係咪覺得翻工好似你啲TSA功課咁一早比定？

大撚把工OT冇得補

快啲收啲保險皮，搞到啲後生靚女淨係識入保險地産做雞搵快錢，成個工業鏈錯哂
啲男人做正職識唔到女

燈神

做政府工都可以諗創業 或其他野既
事業金錢以外都有其他成就感來源
有幾多3，4萬仲想私人工上面博？除非果行有創業機會 唔係行行有

見到個名都知

可以還可以，但係入面啲同事係咪inspirating就唔知了。

睇你乜嘢公司啦
國際企業甲級寫字樓
兩個鐘lunch
商務客位出trip
穩步升職咪好

不過平均計做唔到manager up人工都好難屌打政府工。如果你要拎ibanker出嚟咁無得傾

多謝樓主示範咩叫留得住員工心既好公司
小財唔出,大財唔入
唔慳呢D小錢,令員工更有歸屬感比多D心機做野
我第時開公司一定搵番呢篇文出黎

呢個真係屌出黎

第日開公司既單聲me

單單可以全部門一齊屌鳩政府黑警已經完勝公墓員

只請手足

我咖啡機都無

你又知政府officer 冇

零食櫃/Nespresso: 有大Sir買

靚文具:塞落其他50000樓下嘅Quotation 入面

Annual din、聖誕聯歡等: 都係班segment C同D 大sir夾

同事睇運

iPad、Mac機可以出quotation ，但係要避左某啲字眼、寫得有技巧

Public Education and illustration purpose
Mac機就買單反嗰陣寫要一套compatible image processing and viewing systems

有冇靚女女同事先

依家都仲有龍獅旗單行紙

識人係SEO都有iPad 部門俾
係work from home果時先用黎覆吓email

呢度係咪平行時空
做私人狗都可以咁自豪
武漢肺炎比人炒左未呀

唔係間間都有㗎咩
未試過做冇免費零食嘅公司

工作內容係咩

用以下依幾個理由，只要寫得有技巧，出啲再9唔搭8嘅都好容易批

1. Epidemic
2. Public activities/Security
3. Better use of office space

利申：寫標高手

呢啲好基本嘅嘢

政府有連apple tv 4k都有

咁你一個月幫公司揾倒幾多

why not both
又廢又悶

有啲部門真係做到嘔血
宜家呢個時勢又多政治任務
又會俾市民針對
老細嘅老細好大政治壓力
老細好多都心理不平衡
做散仔都唔好過

要返公司已經On9,美國公司連公司都唔使返

又返11 個月，又有12 個月高薪水

Breaking the law asking for return?

淨係雙糧都屌打啦。有d公司3-4 個月花紅

私人公司老闆成日請叫雞

私人公司

有免費零食櫃 食到下世
入面得太平，嘉頓呢d cheap餅，真係多撚謝晒

免費咖啡機 飲到腎虧
用捷成垃圾豆，牛奶都冇俾淡奶你沖，飲一啖都想嘔

免費汽水 飲到痴肥
可樂粉開水, 成本接近零

仲有靚文具
正苦工hea過日晨，唔使靚文具提升生產效率

好玩既同事
遇正未婚中年女同事俾人玩就有你份

著到靚靚食buffet既 annual din
一年使得嗰幾百

仲有出國training 可以坐biz
Who said that?

仲可以有免費iPhone mac機
離職要還架屌你

而家諗返起自己因為呢D小恩小惠而覺得舊公司好唔跳槽，真係好撚on9

Lm

有好多唔係直接回水
最常見係將啲工作外判, 兜個大圈啲錢就返嚟自己度

正苦EO AO 以上。
唔撈正苦果陣先係開始

政府有d部門高薪到離地，你工程在政府做5年，個人工可以係做10年私人公司嘅2倍以上

閪人先入政府

一向

仲有Medical touchwood 入院可以入私家醫院
睇專科又唔使俾錢
每年又幾千蚊牙科

仲有強積金福利
公墓員得個爛鬼公積金 完全無投資投入感

政府工都要睇學歷既，點似得某d部門請埋一堆讀唔成書既廢柴

你係google做？

傻尻講下你搵幾錢個月睇下夠唔夠我多

唔係偷同事自己買返黎果啲私伙野呀

私人公司都有呢啲同事

已婚人妻算唔算？20年前都叫靚女

能力越大工作越多

仲有垃圾雀巢雪糕，垃圾雀巢咖啡機飲啲19 capsule咖啡，同埋大量維他奶系列既紙包飲品

同問

私人工太多數垃圾係事實，但連登一堆低級老散公務員學人笑人就真係得啖笑

私人公司都有分外資中資港資
都差好撚遠

公司冇呢啲，所以都係政府工好

中電係上市公司黎當然講求效率

應該係仲讀緊書既小朋友

私人公司
有免費零食櫃 食到下世 狗糧屌唔屌?
免費咖啡機 飲到腎虧 得幾粒capsule, 好快飲撚晒
免費汽水 飲到痴肥 下面間7仔未做善堂
仲有靚即文具 pilot最cheap扌禁制嘅隻
好玩既同事 俾同事玩就有
著到靚靚食buffet既 annual din agm都冇得去啊屌
仲有出國training 可以坐biz 去支那做啱唔啱?重要係economy
仲可以有免費iPhone mac機 垃圾pc就有部
太多好正既事
重有，公司賺咗3.5B都冇派過B仔

我都試過 9-5:30pm都冇野做
每日臨尾先比野我做
日日做撚到九點幾十點

正狗做到變狗

用個哨牙仔嚟拆，D釘會斷腳

On Her Majesty's Service嘅信封我都見仲有人用 上年年尾嘅事

佢講緊 fit 到既似 Google ...

橡筋又係，連盒都唔使開，一禁落去硬到石頭咁

佢講到間間私人公司都係咁 我淨係知大部分都係垃圾 返6日唔洗講 福利差一大截 除非你美資

咩公司咁撚正

True

同d 成世都係做公務員嘅人傾計會覺得佢地好難溝通 ao 個d 精英除外

啲閪客收工先會話我知有咩要改

仲有免費ot 可以住公司，唔洗返屋企咁悶

政府廁所冇廁紙

會計要OT

邊間公司？咩行業？

寧願每月人工高都唔要等年尾先有雙糧，中間做做下轉工走又唔會pro rata俾返雙糧

無啦啦又吹咩人工
就算你搵幾多，你依然係一條on9
九唔答八

屌你老味

大喵

我以前舊公司棟寫字樓有飯堂
$200月票，每餐3餸+白飯任裝+1碗湯
果陣幫我慳唔少

casual friday
仲有一到friday evening就去hh
飲多兩杯男男女女互相楷油是常態

係政府日日對住班巢皮閪，返得多都變性冷感

好多傻西仲覺得私人工要ot, 政府工就唔洗ot日日返9放5
入到去發覺另一回事但又出唔返黎

懶人表示fg去私人公司做左一年辛苦到仆街
然後減一半人工入政府養老
其實真係廢人先入政府，頹廢個廢

我諗你喺正苦random抽一對男女，再喺私人公司random抽一對男女，就知正苦真係專請啲勁老土保守到爆嘅人

入去做一排就明點解政府係剩女重災區

好撚淫亂

有fd做緊正苦
話啲女一係師奶結哂婚生左幾件，一係剩女，冇正正常常拍拖嘅女仔

好過我

真，6 月都仲home office 緊

好景時就係, 仲有 N 個月 bouns, 但經濟一衰 ....
都係政府工好, 年年加薪 (唔加可以跳bar), 令你放心

19公司要攞自己部電話嚟打咭同做工事
跟足法例嘅員工福利
0醫保 No paid sick leave.
仲唔會跟通脹加人工
屌，連政府工都不如

做邊行

正苦年年通縮都跳POINT已經屌打私人工啦

呢句說話廿40歲前對一般人黎講應該都啱既

真係有料就唔會貪你講嗰d野啦

政府工係ot, 正職係炒股

近排仲可以放下長假休息下

圖please

外資 vs 其中資？
雖然無佢講咁誇張，但正正常常嘅外資已經同港資兩個世界識人做歐洲資本，一早有待產假，短產假4星期到

今年咪無得加囉

帶土

你大公司做到高層咪一樣，份糧重要多過政府幾倍

EO定移民，你朋友決定未

全香港唔多過100間有呢啲福利，要珍惜

唔係頂Bar嘅old seafood
跳Bar已經等於加薪
私人公司凍薪就真係凍薪